[{"id":0,"question":"Do ograniczeń przedklinka nie należy:","answers":[{"answer":"bruzda obręczy","isTrue":false},{"answer":"bruzda śródciemieniowa","isTrue":false},{"answer":"szczelina podłużna mózgu","isTrue":false},{"answer":"bruzda ciemieniowo - potyliczna","isTrue":false},{"answer":"bruzda podciemieniowa","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Kresomózgowie środkowe jest utworzone przez:","answers":[{"answer":"pole przedwzrokowe, spoidło przednie, przegrodę przezroczystą, spoidło wielkie, blaszkę krańcową, zakręt kątowy","isTrue":false},{"answer":"pole przedwzrokowe, spoidło przednie, przegrodę przezroczystą, spoidło wielkie, sklepienie, robaka móżdżku, blaszkę krańcową","isTrue":false},{"answer":"pole przedwzrokowe, spoidło przednie, przegrodę przezroczystą, spoidło wielkie, robaka móżdżku","isTrue":false},{"answer":"pole przedwzrokowe, spoidło przednie, przegrodę przezroczystą, spoidło wielkie, blaszkę krańcową, sklepienie","isTrue":false},{"answer":"pole przedwzrokowe, spoidło przednie, przegrodę przezroczystą, spoidło wielkie, zakręt potyliczno - skroniowy przyśrodkowy","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Wskaż zdanie nieprawdziwe:","answers":[{"answer":"kolano torebki wewnętrznej zawiera drogę korowo - jądrową","isTrue":false},{"answer":"płacik okołośrodkowy jest ograniczony od dołu przez bruzdę obręczy","isTrue":false},{"answer":"ciało migdałowate sąsiaduje z zakrętem półksiężycowatym","isTrue":false},{"answer":"jądro pośrednio - boczne jest ośrodkiem układu przywspółczulnego i leży w rogu bocznym rdzenia kręgowego","isTrue":false},{"answer":"kresomózgowie rozwinęło się z przedniej części przodomózgowia","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Na powierzchni przyśrodkowej kresomózgowia nie zobaczysz:","answers":[{"answer":"gyrus cinguli (cingulate gyrus)","isTrue":false},{"answer":"lobulus paracentralis (paracentral lobule)","isTrue":false},{"answer":"corpus callosum","isTrue":false},{"answer":"precuneus","isTrue":false},{"answer":"gyrus frontalis medius (middle frontal gyrus)","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Odnoga tylna torebki wewnętrznej nie zawiera:","answers":[{"answer":"drogi korowo - jądrowej","isTrue":false},{"answer":"drogi korowo - rdzeniowej","isTrue":false},{"answer":"drogi korowo - czerwiennej","isTrue":false},{"answer":"drogi potyliczno - mostowej","isTrue":false},{"answer":"drogi skroniowo - mostowej","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"opona miękka mózgowia zbudowana jest z dwóch blaszek: okostnowej i mózgowej","isTrue":false},{"answer":"uszkodzenie ośrodka czuciowego mowy (pole 42 Brodmanna) prowadzi do afazji ruchowej Broca","isTrue":false},{"answer":"korowe drogi kojarzeniowe półkul mózgu łączą ośrodki tego samego zakrętu między sobą","isTrue":false},{"answer":"Prążkowie jest utworzone przez skorupę oraz przedmurze","isTrue":false},{"answer":"Ciało modzelowate stanowi część spoidła wielkiego","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"W ścianie bocznej zatoki jamistej nie biegnie:","answers":[{"answer":"nerw okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"nerw szczękowy","isTrue":false},{"answer":"nerw żuchwowy","isTrue":false},{"answer":"nerw bloczkowy","isTrue":false},{"answer":"nerw oczny","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe:","answers":[{"answer":"Opona twarda mózgowia zbudowana jest z dwóch zrośniętych ze sobą blaszek –","isTrue":false},{"answer":"nętrznej (oponowej) i wewnętrznej (okostnowej)","isTrue":false},{"answer":"Na powierzchni przedniej rdzenia kręgowego leży szczelina pośrodkowa przednia, która","isTrue":false},{"answer":"dołowi przechodzi na nić końcową, a w górze łączy się z jednoimienną szczeliną","isTrue":false},{"answer":"enia przedłużonego","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Zabieg nakłucia lędźwiowego wykonuje się pomiędzy łukami kręgów L2/L3 lub L3/L4.","answers":[{"answer":"Wypustki (fałdy) opony twardej zbudowane są ze zdwojenia blaszki zewnętrznej tej","isTrue":false},{"answer":"ny","isTrue":false},{"answer":"Do zatoki jamistej uchodzi między innymi gałąź dolna żyły ocznej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Więzadła ząbkowane (ligamenta denticulata) przestrzeni podpajęczynówkowej w kanale","isTrue":false},{"answer":"gowym:","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"wyróżniamy wśród nich przednie i tylne","answers":[{"answer":"zlokalizowane są na wysokości od C2 do L3","isTrue":false},{"answer":"wytwarzają ząbki, które przebijają oponę pajęczą i dochodzą do blaszki zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"enia kręgowego","isTrue":false},{"answer":"biegną w płaszczyźnie strzałkowej","isTrue":false},{"answer":"zapobiegają rotacji rdzenia kręgowego","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Wskaż zdanie nieprawdziwe dotyczące rdzenia kręgowego:","answers":[{"answer":"Jądro pośrednio-boczne jest rdzeniowym ośrodkiem układu sympatycznego i znajduje się","isTrue":false},{"answer":"dcinkach C8-L2/L3","isTrue":false},{"answer":"Wśród motoneuronów rogów przednich najbardziej przyśrodkowo leżą te, które","isTrue":false},{"answer":"rwiają mięśnie tułowia, a najbardziej bocznie – unerwiające mięśnie dystalnych części","isTrue":false},{"answer":"czyn","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"W głowie rogu tylnego możemy wyróżnić warstwę brzeżną, jądro własne rogu tylnego i","answers":[{"answer":"otę galaretowatą","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie rdzeniowe unaczyniające rdzeń w części szyjnej odchodzą między innymi od","isTrue":false},{"answer":"nic tarczowych górnych","isTrue":false},{"answer":"Sznury tylne, począwszy od wysokości Th5, są podzielone na dwa pęczki: smukły i","isTrue":false},{"answer":"nowaty","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Która z poniższych dróg nie należy do dróg zstępujących sznura przedniego rdzenia","answers":[{"answer":"gowego:","isTrue":false},{"answer":"przedsionkowo-rdzeniowa boczna","isTrue":false},{"answer":"pokrywowo-rdzeniowa","isTrue":false},{"answer":"korowo-rdzeniowa przednia","isTrue":false},{"answer":"siatkowo-rdzeniowa przyśrodkowa","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"oliwkowo-rdzeniowa","answers":[{"answer":"Namiot móżdżku:","isTrue":false},{"answer":"w miejscu jego przyczepu do kości skroniowej leży zatoka skalista dolna","isTrue":false},{"answer":"w odcinku przednim posiada wcięcie dla przejścia pnia mózgu","isTrue":false},{"answer":"jego przyczep dochodzi do wyrostków pochyłych środkowych i tylnych kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"biegnie w płaszczyźnie pionowej","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"jego przyczep do kości potylicznej zawiera zatokę strzałkową górną","answers":[{"answer":"Zwój nerwu IX to","isTrue":false},{"answer":"zwój kolanka","isTrue":false},{"answer":"zwój skalisty","isTrue":false},{"answer":"zwój węzłowy","isTrue":false},{"answer":"zwój trójdzielny","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"zwój dwudzielny","answers":[{"answer":"Drogi łączące ośrodki niezbyt od siebie odległe i położone po jednej stronie CSN to","isTrue":false},{"answer":"rzutowe","isTrue":false},{"answer":"spoidłowe","isTrue":false},{"answer":"kojarzeniowe","isTrue":false},{"answer":"układu pozapiramidowego","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"komisuralne","answers":[{"answer":"Nieprawdą jest, że:","isTrue":false},{"answer":"Podwzgórze przechodzi ku dołowi, w tył i bocznie w niskowgórze.","isTrue":false},{"answer":"Podwzgórze jest widoczne na powierzchni grzbietowej międzymózgowia i tworzy dno komory III.","isTrue":false},{"answer":"Przednia część podwzgórza zawiera ośrodki chroniące przed przegrzaniem.","isTrue":false},{"answer":"Guz popielaty zawiera w sobie grupę środkową jąder podwzgórza.","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Jądro przykomorowe należy do jąder grupy przedniej podwzgórza i produkuje oksytocynę.","answers":[{"answer":"Jądra nerwów czaszkowych występują w:","isTrue":false},{"answer":"Istocie białej części grzbietowej mostu","isTrue":false},{"answer":"Istocie białej części grzbietowej rdzenia przedłużonego","isTrue":false},{"answer":"Istocie szarej pokrywy śródmózgowia","isTrue":false},{"answer":"Istocie szarej części brzusznej mostu","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Istocie szarej nakrywki śródmózgowia","answers":[{"answer":"Jądro samotne:","isTrue":false},{"answer":"Jest jądrem o charakterze parasympatycznym","isTrue":false},{"answer":"Jest wspólne dla nerwów VII, IX, X","isTrue":false},{"answer":"Jest zlokalizowane w części brzusznej mostu i rdzenia przedłużonego","isTrue":false},{"answer":"Jest zlokalizowane w pokrywie śródmózgowia","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Ma charakter ruchowy","answers":[{"answer":"W skrzyżowaniu brzusznym nakrywki krzyżują się drogi:","isTrue":false},{"answer":"Czerwienno-rdzeniowa","isTrue":false},{"answer":"Pokrywowo-rdzeniowa","isTrue":false},{"answer":"Móżdżkowo-rdzeniowa","isTrue":false},{"answer":"Czerwienno-jądrowa","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Móżdżkowo-wzgórzowa","answers":[{"answer":"Nieprawdą jest, że:","isTrue":false},{"answer":"Konar dolny móżdżku to inaczej ciało powrózkowate","isTrue":false},{"answer":"Konar górny móżdżku łączy nakrywkę śródmózgowia z móżdżkiem","isTrue":false},{"answer":"Konar górny móżdżku to inaczej ramię mostu","isTrue":false},{"answer":"Przez ramię mostu przechodzi droga siatkowo-móżdżkowa środkowa","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Pomiędzy konarami górnymi móżdżku jest rozpięta zasłona rdzeniowa górna","answers":[{"answer":"Guz przysadki uciska na skrzyżowanie wzrokowe. Jakie zaburzenie widzenia zaobserwujemy u pacjenta?","isTrue":false},{"answer":"Niedowidzenie połowicze dwuskroniowe (brak widzenia lateralnie)","isTrue":false},{"answer":"Niedowidzenie połowicze jednoimienne ( brak widzenia jednej połowy pola widzenia)","isTrue":false},{"answer":"Niedowidzenie połowicze dwunosowe (brak widzenia centralnie)","isTrue":false},{"answer":"Niewidzenie na jedno oko","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Niedowidzenie połowicze jednoimienne z wyłączeniem obrazu z plamki żółtej","answers":[{"answer":"Pacjent uszkodził połowicznie rdzeń kręgowy na poziomie Th 8, jakie objawy u niego zaobserwujemy?","isTrue":false},{"answer":"Ipsilateralna utrata czucia powierzchownego i głebokiego, oraz niedowład kończyny dolnej","isTrue":false},{"answer":"Kontlateralna utrata czucia powierzchownego i głębokiego, oraz niedowład kończyny dolnej","isTrue":false},{"answer":"Ipsilateralna utrata czucia powierzchownego i kontraletralny niedowład kończyny dolnej oraz utrata czucia głębokiego","isTrue":false},{"answer":"Kontrlateralna utrata czucia powierzchownego i ipsilateralny niedowład kończyny dolnej oraz utrata czucia głębokiego","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Kontrlateralna utrata czucia powierzchownego i głębokiego oraz ipsilateralny niedowład kończyny dolnej.","answers":[{"answer":"W obrębie układu pozapiramidowego gałka blada NIE ma bezpośredniego połączenia z:","isTrue":false},{"answer":"skorupą","isTrue":false},{"answer":"Jądrem niskowzgórzowym","isTrue":false},{"answer":"Jądrem brzusznym przednim wzgórza","isTrue":false},{"answer":"Prążkowiem","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Istotą czarną","answers":[{"answer":"Wskaż zdanie nieprawdziwe","isTrue":false},{"answer":"Droga korowo rdzeniowa rozdziela się na drogę korowo-rdzeniową boczną i drogę korowo-rdzeniową przednią","isTrue":false},{"answer":"Droga rdzeniowo-opuszkowo-wzgórzowo-korowa tworzy włókna łukowate wewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"Droga słuchowa składa się z MAKSYMALNIE 4 neuronów","isTrue":false},{"answer":"Włókna pasma wzrokowego NIE mają synaps w warstwach 5 i 6","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Drogi układu pozapiramidowego kończą się w rogu przednim rdzenia kręgowego.","answers":[{"answer":"Pierwszy neuron drogi rdzeniowo-opuszkowo-wzgórzowo-korowej kończy się w:","isTrue":false},{"answer":"Jądrze własnym rogu tylnego","isTrue":false},{"answer":"Jądrze klinowatym, smukłym i klinowatym dodatkowym","isTrue":false},{"answer":"Jądrze piersiowym stillinga-Clarke’a","isTrue":false},{"answer":"Rogu przednim rdzenia kręgowego","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Jądrze samotnym","answers":[{"answer":"Korowy ośrodek ruchowy tułowia i kończyny górnej znajduje się w:","isTrue":false},{"answer":"Górnej części zakrętu przedśrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Dolnej części zakrętu przedśrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Górnej części zakrętu zaśrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Dolnej części zakrętu zaśrodkowego","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Tylnej części płacika okołośrodkowego","answers":[{"answer":"Do jąder ruchowych których nerwów dochodzą wyłącznie włókna NIESKRZYŻOWANE?","isTrue":false},{"answer":"VI i XI","isTrue":false},{"answer":"III i IV","isTrue":false},{"answer":"VII i XII","isTrue":false},{"answer":"Wszystkich","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Żadnego","answers":[{"answer":"Tętnica oponowa środkowa jest gałęzią tętnicy:","isTrue":false},{"answer":"sitowej","isTrue":false},{"answer":"potylicznej","isTrue":false},{"answer":"szczękowej","isTrue":false},{"answer":"żuchwowej","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"kręgowej","answers":[{"answer":"Tętnica kręgowa jednej strony łączy się z drugostronną tętnicą w:","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę rdzeniową tylną","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę podstawną","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę dolną tylną móżdżku","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę środkową mózgu","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Tętnicę rdzeniową przednią","answers":[{"answer":"Tętnica podstawna kończy się w dole międzykonarowym dzieląc się na: (str. 53)","isTrue":false},{"answer":"Tętnice mózgu przednie","isTrue":false},{"answer":"Tętnice dolne tylne możdżku","isTrue":false},{"answer":"Tętnice środkowe mózgu","isTrue":false},{"answer":"Tętnice górne możdżku","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Tętnice mózgu tylne","answers":[{"answer":"Wskaż nieprawidłowe stwierdzenie:","isTrue":false},{"answer":"Tętnica przednia mózgu jest gałęzią tętnicy szyjnej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Most zaopatrywany jest głównie przez gałęzie tętnicy podstawnej","isTrue":false},{"answer":"Wzgórze zaopatruje głównie tętnica szyjna wewnętrzna, w mniejszym stopniu tętnica mózgu tylną","isTrue":false},{"answer":"Tętnica przednia mózgu zaopatruje cześć głowy jądra ogoniastego","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Tętnica przednia mózgu zaopatruje cześć odnogi przedniej torebki wewnętrznej","answers":[{"answer":"Żyła wielka mózgu nie:","isTrue":false},{"answer":"Leży w dole tylnym czaszki","isTrue":false},{"answer":"Uchodzi do zatoki prostej w miejscu połączenia sierpa mózgu i namiotu móżdżku","isTrue":false},{"answer":"Znajduje się w tkance naczyniówkowej nad komorą III","isTrue":false},{"answer":"Znajduje się pomiędzy szyszynką i płatem ciała modzelowatego","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Powstaje z połączenia żył wewnętrznych mózgu","answers":[{"answer":"Tętnica oczna, tętnica łącząca tylną, tętnica naczyniówkowa przednia, tętnica środkowa i przednia mózgu to gałęzie:","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy szyjnej zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy szyjnej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy kręgowej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy podstawnej","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Tętnicy tylnej mózgu","answers":[{"answer":"Tętnice kręgowe są gałęziami:","isTrue":false},{"answer":"Tętnic szyjnych wspólnych","isTrue":false},{"answer":"Tętnic szyjnych wewnętrznych","isTrue":false},{"answer":"Tętnic podobojczykowych","isTrue":false},{"answer":"Tętnic piersiowych wewnętrznych","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Tętnicy szyjnej zewnętrznej","answers":[{"answer":"Tętnica błędnika odchodzi od:","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy podstawnej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy kręgowej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy tylnej mózgu","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy środkowej mózgu","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Tętnicy szyjnej wewnętrznej","answers":[{"answer":"Tętnica dolna tylna móżdżku jest gałęzią:","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy podstawnej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy kręgowej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy szyjnej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy tylnej mózgu","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Tętnicy środkowej mózgu","answers":[{"answer":"W guzku popielatym leży:","isTrue":false},{"answer":"jądro ruchowe nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"jądro rdzeniowe nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"jadro mostowe nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"jądro śródmózgowiowe nerwu trójdzielnego","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"jądro żwaczowe nerwu trójdzielnego","answers":[{"answer":"Wskaż prawdziwą odpowiedź :","isTrue":false},{"answer":"w bruździe bocznej tylnej rdzenia przedłużonego ukazują się nerwy: błędny, podjęzykowy, językowo-gardłowy","isTrue":false},{"answer":"w bruździe bocznej tylnej rdzenia przedłużonego ukazują się nerwy: językowo-gardłowy, dodatkowy, błędny","isTrue":false},{"answer":"w bruździe bocznej tylnej rdzenia przedłużonego ukazują się nerwy: podjęzykowy, dodatkowy, błędny","isTrue":false},{"answer":"w bruździe bocznej tylnej rdzenia przedłużonego ukazują się nerwy: językowo-gardłowy, dodatkowy, podjęzykowy","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"w bruździe bocznej tylnej rdzenia przedłużonego ukazują się nerwy: językowo-gardłowy, podjęzykowy, dodatkowy, błędny","answers":[{"answer":"W kącie mostowo-móżdżkowym ukazują się nerwy:","isTrue":false},{"answer":"twarzowy, przedsionkowo-ślimakowy i pośredni","isTrue":false},{"answer":"twarzowy, odwodzący i pośredni","isTrue":false},{"answer":"twarzowy, odwodzący i przedsionkowo-ślimakowy","isTrue":false},{"answer":"przedsionkowo-ślimakowy, odwodzący i pośredni","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"twarzowy, przedsionkowo-ślimakowy, odwodzący i pośredni","answers":[{"answer":"Guzek słuchowy jest uwypukleniem wywołanym przez","isTrue":false},{"answer":"jądro ślimakowe brzuszne","isTrue":false},{"answer":"jądro ślimakowe grzbietowe","isTrue":false},{"answer":"jądro ślimakowe górne","isTrue":false},{"answer":"jądro ślimakowe dolne","isTrue":false}]},{"id":41,"question":"jądro ślimakowe boczne","answers":[{"answer":"Podkorowy ośrodek słuchu stanowi:","isTrue":false},{"answer":"ciało kolankowate przyśrodkowe należące do zawzgórza","isTrue":false},{"answer":"ciało kolankowate przyśrodkowe należące do nadwzgórza","isTrue":false},{"answer":"ciało kolankowate boczne należące do podwzgórza","isTrue":false},{"answer":"ciało kolankowate boczne należące do nadwzgórza","isTrue":false}]},{"id":42,"question":"ciało kolankowate boczne należące do zawzgórza","answers":[{"answer":"Jądrem wsuniętym są oddzielone:","isTrue":false},{"answer":"jądro ruchowe nerwu podjęzykowego i jądro grzbietowe nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"jądro ruchowe nerwu podjęzykowego i jądro czuciowe nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"jądro ruchowe nerwu podjęzykowego i jądro ruchowe nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"jądro ruchowe nerwu podjęzykowego i jądro dwuznaczne","isTrue":false}]},{"id":43,"question":"jądro ruchowe nerwu podjęzykowego i jądro samotne","answers":[{"answer":"Która struktura nie tworzy powierzchni górnej robaka móżdżku?","isTrue":false},{"answer":"Języczek móżdżku","isTrue":false},{"answer":"płacik środkowy","isTrue":false},{"answer":"czub","isTrue":false},{"answer":"liść robaka","isTrue":false}]},{"id":44,"question":"piramida robaka","answers":[{"answer":"W półkulach móżdżku leżą jądra:","isTrue":false},{"answer":"zębate, czopowate i wierzchu","isTrue":false},{"answer":"zębate, kulkowate i wierzchu","isTrue":false},{"answer":"kulkowate, czopowate i zębate","isTrue":false},{"answer":"kulkowate, czopowate i wierzchu","isTrue":false}]},{"id":45,"question":"zębate, kulkowate, czopowate i wierzchu","answers":[{"answer":"Która z dróg nie dochodzi do móżdżku starego?","isTrue":false},{"answer":"Rdzeniowo-móżdżkowo przednia","isTrue":false},{"answer":"rdzeniowo-móżdżkowo tylna","isTrue":false},{"answer":"siatkowo-móżdżkowa","isTrue":false},{"answer":"jądrowo-móżdżkowa","isTrue":false}]},{"id":46,"question":"mostowo-móżdżkowa","answers":[{"answer":"Locus ceruleus:","isTrue":false},{"answer":"znajduje się w górnej części dołu równoległobocznego i leży w nim jądro ruchowe nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"znajduje się w dolnej części dołu równoległobocznego i leży w nim jądro ruchowe nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"znajduje się w środkowej części dołu równoległobocznego i leży w nim jądro ruchowe nerwu odwodzącego","isTrue":false},{"answer":"znajduje się w górnej części dołu równoległobocznego i leży w nim jądro ruchowe nerwu odwodzącego","isTrue":false}]},{"id":47,"question":"znajduje się w dolnej części dołu równoległobocznego i leży w nim jądro ruchowe nerwu odwodzącego","answers":[{"answer":"Kolano nerwu twarzowego:","isTrue":false},{"answer":"jest wytwarzane przez neuryty jądra ruchowego nerwu twarzowego owijające się dookoła jądra ruchowego nerwu odwodzącego i znajduje się na obszarze mostu","isTrue":false},{"answer":"jest wytwarzane przez neuryty jądra ruchowego nerwu twarzowego owijające się dookoła jądra ruchowego nerwu przedsionkowo-ślimakowego i znajduje się na obszarze mostu","isTrue":false},{"answer":"jest wytwarzane przez neuryty jądra ruchowego nerwu twarzowego owijające się dookoła jądra ruchowego nerwu odwodzącego i znajduje się na obszarze rdzenia przedłużonego","isTrue":false},{"answer":"jest wytwarzane przez neuryty jądra ruchowego nerwu twarzowego owijające się dookoła jądra ruchowego nerwu przedsionkowo-ślimakowego i znajduje się na obszarze rdzenia przedłużonego","isTrue":false}]},{"id":48,"question":"jest wytwarzane przez neuryty jądra ruchowego nerwu twarzowego owijające się dookoła jądra ruchowego nerwu trójdzielnego i znajduje się na obszarze rdzenia przedłużonego","answers":[{"answer":"Do jąder własnych nakrywki mostu zalicza się:","isTrue":false},{"answer":"jądra tworu siatkowatego","isTrue":false},{"answer":"jądra ciała czworobocznego","isTrue":false},{"answer":"jądra oliwki górne","isTrue":false},{"answer":"jądra wstęgi bocznej","isTrue":false}]},{"id":49,"question":"wszystkie wyżej wymienione","answers":[{"answer":"Który z nerwów czaszkowych jest wypustką międzymózgowia?","isTrue":false},{"answer":"nerw węchowy","isTrue":false},{"answer":"nerw wzrokowy","isTrue":false},{"answer":"nerw okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"nerw bloczkowy","isTrue":false}]},{"id":50,"question":"a. i b. są poprawne","answers":[{"answer":"Gdzie fałszywie podano miejsce wyjścia nerwu czaszkowego z mózgowia?","isTrue":false},{"answer":"n. V -granica mostu i konara środkowego móżdżku","isTrue":false},{"answer":"n. XII -bruzda boczna przednia rdzenia przedłużonego","isTrue":false},{"answer":"n. III -dół międzykonarowy","isTrue":false},{"answer":"n. VII -pień mózgu na granicy mostu i piramidy rdzenia przedłużonego, bruzda opuszkowo -mostowa","isTrue":false}]},{"id":51,"question":"wszystkie odpowiedzi są poprawne","answers":[{"answer":"Ventriculus tertius łączy się z ventriculus quartus poprzez:","isTrue":false},{"answer":"aqueductus cerebri","isTrue":false},{"answer":"foramen interventriculare","isTrue":false},{"answer":"recesuss pinealis","isTrue":false},{"answer":"recessus suprapinealis","isTrue":false}]},{"id":52,"question":"brak poprawnej odpowiedzi","answers":[{"answer":"Z jakiego pęcherzyka rozwija się thalamus?","isTrue":false},{"answer":"telencephalon","isTrue":false},{"answer":"diencephalon","isTrue":false},{"answer":"mesencephalon","isTrue":false},{"answer":"metencephalon","isTrue":false}]},{"id":53,"question":"myelencephalon","answers":[{"answer":"Ciało kolankowate przyśrodkowe jest podkorowym ośrodkiem:","isTrue":false},{"answer":"węchu","isTrue":false},{"answer":"wzroku","isTrue":false},{"answer":"smaku","isTrue":false},{"answer":"słuchu","isTrue":false}]},{"id":54,"question":"ruchu","answers":[{"answer":"Jakie jądro pośrodkowe wzgórza leży w adhesio interthalamica?","isTrue":false},{"answer":"jądro przytaśmowe","isTrue":false},{"answer":"jądro łączące","isTrue":false},{"answer":"jądro przykomorowe wzgórza","isTrue":false},{"answer":"jądro siatkowate","isTrue":false}]}]